<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Terminal</title><link>https://leonardmichiels.github.io/LabVeillTec/</link><description>Recent content on Terminal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 10 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://leonardmichiels.github.io/LabVeillTec/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Developpement</title><link>https://leonardmichiels.github.io/LabVeillTec/post/developpement/</link><pubDate>Thu, 10 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leonardmichiels.github.io/LabVeillTec/post/developpement/</guid><description>De l&amp;rsquo;importance de se tenir au courant quand on dev Lorsque l&amp;rsquo;on est dans le monde du développement il est nécessaire d&amp;rsquo;aller chercher des inspirations ainsi que des petits ticks/tricks auprès de ces pairs. C&amp;rsquo;est pourquoi je consulte régulièrement quelques sources:
https://h.daily-dev-tips.com/ (petit tips quotidiens) https://hashnode.com/?source=blog-footer (blog avec axes variés) https://codepen.io/ (référence en matière de partage de code) Un exemple ici: https://codepen.io/b1tn3r/pen/erLqbQ On peut ici voir un exemple de codepen éditable directement sur le site tant au niveau de l&amp;rsquo;html qu&amp;rsquo;au niveau du css et du js.</description></item><item><title>Raytracing</title><link>https://leonardmichiels.github.io/LabVeillTec/post/raytracing/</link><pubDate>Thu, 10 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leonardmichiels.github.io/LabVeillTec/post/raytracing/</guid><description>Qu&amp;rsquo;est ce que le ray tracing ? Le ray tracing est une façon nouvelle de gérer la lumières dans les productions vidéoludiques et autres produits médias. Pour s&amp;rsquo;effectuer cette technologie fait appel à un moteur physique qui a pour tâche principale de définir les propriétés de la lumière selon la ou les sources d&amp;rsquo;émission. On atteind donc un réalisme bluffant dans les scènes 3D ainsi crées. Chaque surface de la scène va réagir différement en fonction de sa position par rapport à la source d&amp;rsquo;émission mais aussi par rapport à sa propre texture.</description></item><item><title>Streaming</title><link>https://leonardmichiels.github.io/LabVeillTec/post/streaming/</link><pubDate>Thu, 10 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leonardmichiels.github.io/LabVeillTec/post/streaming/</guid><description>Expérimentation streaming sur twitch Les logiciels testés (les gratuits)
OBS / OpenBroadcaster Studio Streamlabs OBS &amp;laquo;&amp;mdash; retenu Xsplit Broadcaster / Gamecaster GeForce ShadowPlay Setup Ci-dessous le lien détaillant la machine utilisée https://www.driverscloud.com/fr/configuration/67292266-1/resume
Config streamlabs Encoder :
Audio :
Rendu vidéo https://www.twitch.tv/videos/833837632
Chaîne https://www.twitch.tv/Sabshane
à améliorer *rendu du son (moins de basses) *pousser la résolution de sortie vidéo plus haut</description></item><item><title>UX game design</title><link>https://leonardmichiels.github.io/LabVeillTec/post/ux-game-design/</link><pubDate>Thu, 10 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leonardmichiels.github.io/LabVeillTec/post/ux-game-design/</guid><description>L&amp;rsquo;UX en 2 mots Souvent pairé à l&amp;rsquo;UI l&amp;rsquo;ux design consiste à améliorer l&amp;rsquo;expérience utilisateur avec un produit média que ce soit un site, une app mobile, un jeu vidéo ou autre. On peut même étendre le concept à des objets du quotidien telles qu&amp;rsquo;un cuiseur automatique ou encore une borne de gare.
Il s&amp;rsquo;agit de placer l&amp;rsquo;utilisateur au centre de la reflexion, plus précisémment de son ressenti en utilisant le produit média.</description></item><item><title>Phénomènes technologiques</title><link>https://leonardmichiels.github.io/LabVeillTec/post/ph%C3%A9nom%C3%A8nes-technologiques/</link><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leonardmichiels.github.io/LabVeillTec/post/ph%C3%A9nom%C3%A8nes-technologiques/</guid><description>Kesako ? Selon-moi, une bonne partie de la veille technologique passe aussi par la compréhension du monde qui nous entoure. Il est, en effet, nécessaire de bien comprendre que ces avancées technologiques se passe dans un cadre sociétal complexe et en constant mouvance. C&amp;rsquo;est pourquoi je consulte régulièrement VisualCapitalist qui offre un panel de sujets et de thèmes conséquent de la technologies à la santé en passant par la politique.</description></item><item><title>À propos</title><link>https://leonardmichiels.github.io/LabVeillTec/%C3%A0-propos/</link><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://leonardmichiels.github.io/LabVeillTec/%C3%A0-propos/</guid><description>Atelier de veille technologique Dans le cadre du cours de veille technologique dispensé par Marc Friedrich à l&amp;rsquo;HEIG-VD à Yverdon, j&amp;rsquo;ai mis en place ce petit blog pour regrouper les sujets qui m&amp;rsquo;intéressent et sur lesquels je veux rester à la page:
Les phénomènes technologiques actuelles Les tips and tricks en matière de developpement Le RayTracing UX/UI in gaming Expérimentation de streaming Chacun de ces thèmes est abordés dans un article que l&amp;rsquo;on peut consulter ici.</description></item></channel></rss>